# نرم افزار به عنوان سرویس

در این بسته ابزارهای اولیه و مناسبی برای ارائه نرم‌افزار به عنوان سرویس ارائه شده است که نه تنها مدل‌های داده‌ای مناسب بلکه لایه نمایش اولیه را ایجاد می‌کند.

در بالاترین سطح از این دسته بندی ملک وجود دارد. هر ملک یک مجموعه کاملا مستقل از نرم افزار است که داده، کاربران، و تنظیم‌های مخصوص به خود دارد.

هر ملک شامل دسته‌ای از اعضا می‌شود که در گروه‌های متفاوتی قرار می‌گیرند. بسته به اینکه کاربر در چه گروهی است، دسترسی‌های خاصی را به سایر بخش‌های ملک دارد.

علاوه بر اعضا، تنظیم‌ها دسته‌ای دیگر از موجودیت‌ها هستند. این تنظیم‌ها که عموما توسط مالک‌ها ایجاد می‌شوند و رفتار کلی سیستم را مدیریت می‌کنند.

مهم‌ترین موجودیتی که در یک ملک وجود دارد مجموعه‌ای از نرم افزارهای کاربردی است که با نام spa شناخته می‌شوند. این برنامه‌های کاربردی قابلیت‌های موجود در ملک را به صورت گرافیکی در اختیار کاربران قرار می‌دهد.

## مدیریت اعضا

یک نرم افزار کاربری می‌توان عضویت‌هایی به شکل زیر داشته باشد:

- owner
- member
- authorized
- anonymous


## تنظیم‌ها

تنظیم‌ها بخش اساسی برای هر نرم‌افزار کاربردی هستند.

تنظیم‌ها به سه دسته کلی تقسیم می شوند:

- عمومی
- اختصاصی
- سیستمی

تنظیم‌های عمومی قابل دسترس برای هم هستند اما تنها مالک می‌تواند آنها را ویرایش کنند.

تنظیم‌های اختصاصی تنها برای سیستم و مالک قابل دسترس است ولی مالک می‌تواند آنها را تنظیم کند.

تنظیم‌های سیستم تنها در سیستم قابل دسترسی هستند.

برای نمونه رنگ پس زمینه باید از نوع عمومی باشد، قابلیت مشاهده نرم‌افزار برای تمام افراد باید یک خصوصیت اختصاصی باشد و فعال بودن و یا نبودن یک نرم‌افزار یک خصوصیت سیستمی است.

در این مستند ابزارهای مناسب برای دستکاری این تنظمی ها معرفی شده است.

## spa

یک نرم افزار کاربرد به صورت صفحه‌های وب برای کاربران نمایش داده می‌شود و بسته به کاربرد آن امکاناتی را فراهم می‌کند.
